\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Engenharia de Software]{Introdução a Compiladores}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL] {
  \includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}
}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Agenda}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Análise Semântica}

\subsection{Analisador Semântico}

\begin{frame}{Analisador Semântico \cite{1}}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/analysis}
      \caption{Processos da compilação}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\subsection{Análise do Código}

\begin{frame}{Análise do Código \cite{2}}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Difícil de formalizar por meio de gramáticas
  \item<3->Associada e inter-relacionamentos entre partes distintas
    do código
  \item<4->Verificação de declarações, tipos, fluxos e escopo
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Tabela de Símbolos}

\begin{frame}{Tabela de Símbolos \cite{3}}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Quais símbolos foram definidos?
  \item<3->O que o símbolo representa?
  \item<4->Qual escopo de validade do símbolo?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
  // variable define
  #include <iostream>
  using namespace std;

  int main(){
    a = 10;
    cout << "Value of a: " << a << endl;
  }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
  // variable type
  #include <iostream>
  using namespace std;

  int main(){
    int a = 10;
    float b = 5;
    cout << "a%b: " << a%b << endl;
  }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
  // variable scope
  #include <iostream>
  using namespace std;

  int main(){
    int a = 10;
    void show();
    show();
  }

  void show(){
    cout << "a: " << a << endl;
  }
\end{lstlisting}

\subsection{Decorações de Nomes}

\begin{frame}{Decorações de Nomes}
  \begin{enumerate}
  \item<2->show() $\to$ H\_show\_v
  \item<3->show(int x) $\to$ H\_show\_i
  \item<4->show(double y, int x) $\to$ H\_show\_di
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
  // c++ and c integration
  extern "C" {
    int yyparse(void);
    int yylex(void);;
    // ...
  }
\end{lstlisting}

\subsection{Informações de escopo}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
  // what is scope?
  // ...

  int a, b;
  // scope 1

  void f(){
    float a, c;
    // scope 2
  }

  void g(){
    int c, d;
    // scope 3
  }
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Informação de Escopo}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Uma tabela de símbolos para cada escopo
  \item<3->Pilha de tabelas a cada novo escopo
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Heurística para a Análise Semântica}

\begin{frame}{Heurística para a Análise Semântica}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Análise do código-fonte
  \item<3->Heurísticas em fragmentos do código
  \item<4->Verificação dinâmica do código
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Verificação de Tipos}

\begin{frame}{Verificação de Tipos}
  \begin{block}<2->{Verificar declaração de variável e seu uso em C++}
    \begin{enumerate}
    \item<3->Operando real para operador \%
    \item<4->Conflito entre variável escalar e variável ponteiro
    \item<5->Conflito na conversão de variável para outro tipo
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Verificação de Fluxo de Controle}

\begin{frame}{Verificação de Fluxo de Controle}
  \begin{block}<2->{Detectar o uso correto do fluxo de execução em C++}
    \begin{enumerate}
    \item<3->Uso inadequado do comando break
    \item<4->Uso inadequado do comando continue
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Verificação de Unidade}

\begin{frame}{Verificação de Unidade}
  \begin{block}<2->{Detectar a unicidade dentro de um escopo em C++}
    \begin{enumerate}
    \item<3->Nome de variável duplicado
    \item<4->Nome de função com mesma decoração resultante
    \item<5->Rótulo duplicado
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\section{Fim}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.8]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
